做緊滅蟲公司。你問我答

有做過黃店。有做過藍店

見過最惡劣嘅畫面係點?

成幅牆都係差佬

屋企好多細細隻曱甴 用過屋 噴劑 都無改善
放幾間屋捉左好多好多隻 每間大約40隻 但係仲未斷到尾 應該點做

有沒聽過呢間 「Eco-GREEN」Pest Control 誦陽滅蟲?

用藥餌或者搵D啤酒酵母加dinotefuran 5:1咁調

有，不過唔清楚佢地點做

公司派到，我已經做得好求其

我朋友做完 感覺好伏

幾錢 返幾多個鐘？

邊到可以買齊

請唔請人

呢行好唔好做?
我見史偉莎要滅蟲師傳洗埋廁所

津路水炮幾錢支

啤酒酵母唔清楚，另外一隻五金會有

我呢間只係做滅蟲同家居殺菌

唔清楚

唔請了

50

正常 好難又環保又殺到蟲，最多都係驅趕

唔該哂 清

其實蟲係咪地區性的問題
例如一個屋苑有就會好多單 一個屋苑冇就真係成條村都冇

要睇埋附近環境多唔多，同埋要睇物管公司同建築商點處理污水口嘅問題

日出康城係其中一個例子，因為污水渠處理得唔好而導致樓上住戶好多曱甴

牆上面有卜泥，點先清到

點樣先有資格入職

另外平時嘅工作內容大概係點？

無咩要求，但細心，多D留意周邊環境

人工有冇一萬1

長工可以到萬四

慘

村屋有蟻係咪好難攪?

邊種蟲最難搞

點用最簡單方法滅螞蟻？

有咩方法可以防蟻 防曱甴？

自己滅蟻有咩建議
日日圍住個門框一隊隊咁行黎行去
目測total應該一百隻到

點樣可以整走卜泥

屋企啲蟻識爬天花板應該點做？

牆好多卜泥定唔知乜野，有d仲要長大到見到有翼
點搞
成日有幾隻跳上床 搞到再成日消

office 有蝨點搞

點用最簡單方法滅床蝨

好火蟻

紅火蟻

擒蟻先擒蟻后

老鼠，因為老鼠係食肆唔可以純落藥

多啲清走食物殘渣

用蟻藥

咩黎？

bed bug係香港算唔算common

落藥

搬走佢

算

我個frd成個屋企都有好多蟲，收開幾錢度？

屋企嘅話要幫你問問

搵公司搞最快

有次見到有蟲係佢身上躝

要睇睇係咩蟲先搞到

屋企好多蜘蛛點搞好

可以話係，可以話唔係

要睇你方圓一公里範圍有幾多蟻后

寄壞蟲有冇聽過

收工驚唔驚惹到自己屋企都有？

或多或少地驚，不過做食肆好少會惹到番屋企

bed bug通常會係隔離鄰居爬過離定出街接觸到算多d

出街惹番屋企

要點避免?逼地鐵果d好難避免

問人請唔請人然後不推文 咁鬼小家比我老鏈都話唔請啦 性格係返工第一大因素 自然諗下

番到屋企果時要換衫，出街鞋最好清潔過先放入屋

對呢份工有咩抱負？

但佢會唔會係出街袋度

令到D人唔駛再受害蟲困擾

家有四腳蛇患, 怎麼辦？

同事嘅年齡層係幾多

好少，除非你個袋放地下

由佢

益蟲離，唔好搞人

咩年齡都有

Btw 遠睇好得意

試過係做野度帶咩蟲翻屋企

無

點做到完全滅蟲，有蟲sip係個電插座或者好隱蔽點算

衣魚點攪

屋企好多黑頭荒蟻前排仲有好多隻處女蟻后
之後搵到佢哋係牆窿走出嚟，但個位好難搞
搵嘢塞住咗個窿，佢哋係第二到走出嚟
仲見過佢哋三更半夜搬蛋
用過藥，買滅蟻炸彈，硼砂溝糖水都搞唔掂
係咪真係要比錢人搞

餐廳嘅話好難，屋企要多D清野

係電制上面放藥

直接用慢性藥會係最好

滅蟻應該點做？

慢性藥 要對蟻有群族概念

有益， 會食害蟲

有機會係藥性太強而搞唔掂，同埋硼酸對蟻唔太有效

但周圍都有四腳蛇糞便

你寧願執屎定一屋都曱甴？

煙霧彈有冇用？

仲有糖水唔係最好，試下用酵母加糖會好少少

睇吓有咩，同埋屋企個環境係點

當你俾害蟲煩過， 你就唔會介意

收費點計？

有咩牌子好介紹？

要幫你問

通常係一個療程收一次錢，大約一個療程要一個月

可唔可以講詳細少少？thx

純落藥會令到D老鼠唔知死係邊，咁會發臭

見到你會厘埋 唔食人類食既野 仲幫手食蟲 唔好搞佢啦

唔該大佬
試吓先，同呢班八婆蟻戰鬥咗成年幾
之前逼到佢哋大遷徙，已經見到大工蟻出嚟
最後我都係輸咗
殺咗一隻蟻后仲有千千萬萬隻

關咩事
人哋不推文係為咗比其他更重要嘅post上熱門

第一次上連登？

蟻后好難有好多隻同時出現，佢地會打架架喎！你係唔係睇錯？

宜家有咩重大post係公海

日日都有啦

定係想熱門充斥波台post？

用不推文都比人屌就真係第一次見

黑頭荒蟻好似係多后群族嚟
我為咗佢哋，特登去咗好多養蟻gp搵資料
影過相問人哋，佢哋都話係
但養蟻係無滅蟻嘅資訊比我...所以...
我淨係知佢哋嘅習性同咩樣 一直都殺唔到
btw 感謝你啊

同問

咁你又推既日日都有需要推既post係真 但有冇去到要唔推文黎等熱門post置頂? 如果熱門post比你問我答拉得低 佢熱既程度有幾好都有待商榷啦

如果你會有養蟻gp 可以問佢地攞飼料黎做藥引

多謝

如果你問養蟻Gp 攞飼料，可以試下用益達胺呢種毒藥黎調

我可以幫到你，dm我留tg

如果啤酒酵母搵唔到，可以用一般整麵包嘅酵母

堅？點解可以咁奀人工？

Pt

呢個要問下樓主。一般家庭可以有幾多蟲俾佢食？所以檐蛇應該食人類食物，或者食物殘餘？

無蟲嘅話會走或者會餓死，佢地只會食蟲。所以唔需要擔心佢地會食你D野

係咪成身防護衣咁入去滅蟲？

無，直接用熱水淋死佢地

你人工幾多

做咗幾多年

一段仔時間

3個月

50/h??

rentokil?

屋企冷氣機底有個白鴿巢
一到三四月就好多禽蟎出黎咬人
成身痕 呢D CASE 搵滅蟲公司要幾錢?係點搞?

Yes

呢D Case 直接趕走D白鴿咪得

咩？

Btw 你呢個問題最好搵區議員搞搞佢，可以有人係附近餵白鴿

屋企好多棕帶甲由應該點搞...

點解要滅埋螞蟻?

非洲大鐮，用藥

上面講過好多次，請爬文

No

問你係咪做呢間

唔係

因為野外果D真係好得人驚，同埋螞蟻真係好煩

我由細到大都好憎螞蟻，依家好少少。不過都係好憎家蟻

如何？但成日見到條蟻路

用慢性藥黎杜

間屋好多2mm 蟻
點算？

用慢性蟻藥呀！爬文pls

有幾慘？ 依家大把人冇工開

睇下咩工

求推介

搵唔到蟻路點搞

螞蟻飼料或者用酵母加糖再加益達胺，份量大約係飼料100益達胺係0.3 咁

點樣搵唔到蟻唔又有螞蟻問題？

搵到蟻，但分散，左一隻右一隻鑊一隻
唔係一條路咁行

有相？

一見到就㩒死佢哋 無影相

有咩方法捉/ 殺米奇？ 食環黎黎去去都係教你落籠/鼠膠/藥， 出面公司有冇其他方法？

都係咁做，餐廳好難落藥/好少落藥

衣蛾可以點斷尾

唔太清楚sor

幾個月前我屋企都有幾竇蟻 水杯 枱 煮完嘢食出黎上面唔知邊度又爬隻出黎 總之就日日都見到 搞到個人好鬼忟 重點係全屋得我會在意 老母就老花長期都見唔到蟻
以我所知廁所 廳 廚房都有幾竇
跟住就上網買咗支台灣蟻藥 普通起藥房見到果d全部都無撚用
一開頭用藥清咗個廁所果d 因為廁所容易有水氣 用粉果類藥都會濕哂無用 同埋d蟻爬牆 d粉擺唔到上牆 用台灣隻啫喱藥唧上牆就搞掂哂
之後到廳果竇 直頭比我搵到埋個竇 原來起個收埋咗嘅盒度 裡面仲要有哂蛋 拎膠紙封邊有咁遠拎咁遠掉咗 跟住就到廚房 比我跟蟻路發現到牆上個窿仔 跟住圍住個窿放蟻藥 引哂出黎食 之黎廚房就少咗好多蟻
但好不幸 今日再次比我起廚房搵到條蟻路 我又起勢咁落藥 希望今次搞得掂

滅蟻真係長期作戰黎 搞咗成幾個月

bed bug會點搞？

落藥係重要，但係更加重要係要清理垃圾。搞靚個場先係重點。第三，藥係可以自己調嘅

要睇係咩蟲

廚房真係最難搞 又多食物 d蟻藥又唔可以起廚房亂落 要遠離食物同廚具

自己調嘅藥可以比街賣嘅更加有效同埋平

可唔可以講下點調

螞蟻飼料100藥0.3

藥可以係益達胺

太子女集團好似都係搵佢做

巴打個隻藥係唔係叫蟲蟻絕呀?擠出黎係黃橙色啫喱?
我都用緊,搵到佢地匿埋係廚房門框,一擠d係附近即刻成棚走出黎
而家用緊第三日,偶爾仲會有一兩隻爬出黎,你用到第幾日先無哂?
同埋用完佢地條屍會唔會走出黎?
咁佢地會死係個窿入面?咁我幾時先抹走D啫喱?

以前收音機聽過人做滅蟲

有單係去唔知邊度電話機房開工

個人話間房道牆原本係白色 一開門見到全部都係黑色

其實有機會樓根本個竇就唔係你間屋到

床蝨？

果D好恐怖架，成幅牆都係差佬

要換床（有機會）

用d慢性藥要放幾耐到呀?同埋佢地最尾係會死係個窿裡面?唔會出黎?
已經好努力清野食,亦都無見過佢地搬野食,靜係有時見佢地出黎行黎行去
同埋點清都無用,試過有個膠袋漏左少少水漬係地下,真係好少,第二日見到已經有7,8隻係個袋下面

主要係想殺隻蟻后，無蟻再爬出嚟就可以清

我都有睇過相關資料講過佢地可能係路過
又唔係日日都見到,係可能隔1個禮拜又會見到幾隻係一個大約既area行,又無見過成條蟻路
但我係個窿附近落藥又引到好多出黎,我諗都有50隻到,如果個竇唔係自己間屋到,係咪都係落慢性藥殺左呢一批算?

係啊 就係呢隻 其實前前後後都成個幾兩個星期先無哂 有d蟻仲會痴咗起d啫喱度咁死咗
我諗d屍起哂個蟻竇窿入面 同埋唔洗咁快抹 過多幾日可以再補d新藥起出面 確保d蟻要死全家 唔係搬咗竇唔知去邊就大獲

通常殺得就一定會一竇殺，因為工蟻同蟻后本身係無消化系統，佢哋都會需要幼蟲幫佢地消化，咁所以通常一殺就一定係一竇咁殺

只要隻蟻后死左，個群族就會慢慢凋零

曱甴同埋虱點清好

屌 唔撚怪得 仲以為係自己屋企問題

差佬要用藥，虱要睇幾嚴重

可以點滅蟻？
殺極都仲有，呢批死完又有另一批係隔離屋出完世再爬翻過嚟

佢係渠蓋位無封實到，好容易會有差佬係污水渠到走出黎

慢性藥目標係蟻后，我上面有講

差佬要用咩藥 唔期望會清晒但係至少清咁啲
虱嘅話我諗都算少 但係有

正仆街

虱少可以用藥，噴灑係上面做觸殺

差佬就酵母加益達胺
100:2.5

工廠大廈嗰啲位 啲差佬幾鬼大隻 整完之後就咁擺喺度比佢哋？

係D多多差佬出沒嘅地方放藥

曱甴品種

點搞好

點睇殺他死d蟻藥引盒 同小強盒

香港主要都係德州小強同非洲大蠊為主，預防可以用觸殺藥拖地，治就用藥引加藥，大部分藥都可以治到大部分昆蟲，大多數成品都係藥引唔同

吸引力唔強

觸殺藥拖地有無介紹
藥引加藥？ 我上網搵到隻siege一點絕
呢隻ok?

例如：蟻藥係用酵母加糖加益達胺
酵母加糖加水=100（藥引）
益達胺就0.3
大約係咁調
Btw 因為香港無農業，所以益達胺應該比較難買到。

一點絕聽聞唔錯，不過我自己就無用過啦

睇完唔係好明訓醒研究下先再請教

點趕走壁虎 晚晚叫春 又無啦啦彈出嚟 好可怕

屋企廁所有螞蟻點搞

壁虎幾可愛

爬下文先？

唔可愛
試過有隻係我腳上面行過

觸殺藥推介

呋蟲胺

Kitchen black bug 點樣搞?

用完殺蟲劑 改善唔算大 有冇方法可以徹底去除/大幅減少? 同埋搵唔到源頭 求指教

差佬咁處理

點樣處理木虱問題
用咗粉都好似清唔到咁
有冇介紹
Thanks

搵下香港有無呋蟲胺，溝大量嘅水，做噴灑

滅蟲唔係不嬲求其咩
斷咗尾咪少咗單生意

唔係，通常都好難斷尾，因為D蟲係會四方八面咁黎

Btw 至少我做黃店果時唔係

屋企有隻蟲夜晚開燈先會見到
銀色 好多隻腳 一拍就散 爬得好快
好多tee膊頭位穿哂窿 懷疑係依隻蟲咬爛
知唔知係邊隻同埋有咩解決方法

無相唔清楚

用呢啲?

差佬藥都得，我估你果D係差佬黎

原來叫衣魚

呢個我唔清楚

可以試吓用呋蟲胺加水

Lm

村屋係咪好難做到完全無蛇蟲鼠蟻？

爬左文先 thx

呢排屋企好多蟻啊可以點搞

睇你方圓一公里有幾多

爬文thx

煙霧for 細細粒曱甴 有冇用？

Ok 有用

最好都係用藥

被床蝨咬咗幾個月可以點搞
將張床反轉幾次拆埋啲櫃出嚟都搵唔到個竇 究竟點先可以滅晒啲蝨
聽人講過奮斗吶有效係唔係真架？

silverfish 點搞 屋企好多

唔該樓主

我鋪頭都好多popo
滅極都有
落藥焗霧乜都知過

Springtail到底點樣搞？
第一次發現係浴室廁所門口個地下，大約4-8隻咁上下
出面木地板，廁所係雲石地，廁所個企缸之後都發現有，啲角位有霉已經清咗
而家無用個廁所＋長開抽濕機已經2個月，問過biokill叫我噴biokill紫色，過2日又出返嚟，數量有少到但仲係清唔到
亦買好膠準備填返好啲罅（門框同雲石地有罅，個企缸啲掃口粉都甩咗啲）但怕佢喺個底度繼續生

房間有老鼠點搞好

有陣時一落完大雨or條渠一臭
跟住廁所就會好多蛾蚋
上個月試過最高紀錄一個鐘有三十隻喺天花板 洗手盤嗰啲位 有冇方法可以杜絕
已經封曬啲渠位嗰啲 近依半個月得番一兩隻左右
驚之後又左爆發 所以想問清楚啲

屋企係咪潮濕？呢啲銀魚/衣魚都係潮濕蟲嚟，所以keep住抽濕，濕度保持60以下，佢地就生存唔到自動收皮。

利申：樓主同行，做左好撚多年了

請問谷牛點解決？ 就嚟癲

同行啊樓主
做緊大公司定細細盤生意嗰啲？

唔想搶住幫樓主答，但咁啱覆開post見到就覆你
谷牛你搵到個源頭喺邊（通常係一包乾貨帶起），掉左個源頭，再掉埋已經受感染嘅其他乾貨，其實就搞掂 。
好多人掉極都仲有，係因為掉左幾包就以為清晒，但可能啲谷牛已經走左去其他開左封嘅乾貨入面產卵。所以最好係首先掉咗已經感染嘅乾貨，然後剩返每一格櫃嘅其餘乾貨，都分別用大膠袋入起佢地，到之後真係發覺原來佢哋已經受感染，就可以分開嚟掉，同唔會再交叉感染了。

見到有請part time
覺得辛唔辛苦？最辛苦係d咩？

試吓呢個，我試過幾次比螞蟻起大竇，
放完有螞蟻行過的話一個禮拜內冚家剷，
日本城買$30一個。
幾次都一個搞掂，放係蟻路/多蟻行過既位
個人認為好過啲垃圾螞蟻餅

德國甴曱點消滅

書蚤

屋企有隻細蜈蚣扒左去床下底，點算

有D人9噴，當然無效

搵過好幾間

細野

鹽蛇有冇得驅趕走左佢地
同蜈蚣有冇得防已經擺左八角同石灰粉，但係都仲有

唔駛防，無野食會自己走

無點算，佢地會食差佬

普通藥就得

呢隻還好啦！其實可以自己調

唔覺，最辛苦係記蚊杯位

無米咪唔會出現囉

幫朋友問
佢住村屋二樓, 自己滅蟲效果 ok, 好少開窗, 持續滅咗一年之後已經冇乜見到昆蟲, 警察都冇見過
後來有隻四腳蛇由大門口底入咗屋, 佢最後都趕走咗條蛇, 但想避免再有四腳蛇走入嚟, 買咗啲吳茱萸放門口隔離, 幾有效
不過啲吳茱萸放一排就要換, 驚冇味冇咗效用
有冇啲方法可以防止四腳蛇入屋?

直接臭丸？

噴殺蟲水

或者燈下放一盤水

你講既益達安係邊度可以買到，下次再有想試

知佢咩位就放板或者籠
唔知就落藥

好想睇下成面牆都係黑警既場面

但我屋企唔洗佢幫手食差佬，可以點整走佢呀

ching本身係咪唔怕蟲的
會唔會有保護衣

可以試吓用呋蟲胺加

怕，不過只要佢唔好爬上我身度，我無咩感覺

無野食會走

Lol

農業用嘅殺蟲劑

香港應該比較難買可以試吓上外國網搵吓

點解要防？同埋差佬唔係你唔見就唔係到，佢地好多時間都係見唔到嘅。簷蛇無野食就自己會走

放左板幾日都唔食 問過人借貓睇靜左幾日一還返又再係間房周圍走

可以喺邊度買？上網search好似係農藥黎？我就唔介意，最緊要滅到蟲同買得到

神獸
我見到佢係屋企出現1次之後
屋企d小強消失晒

係農藥黎，大多數殺蟲劑嘅有效成份其實都係農藥

試吓外國網

收到唔該哂清

Btw 記住溝大量水呀

板會要D時間

之前屋企有曱甴
我用完針筒藥餌
依家過咗around兩三個星期唔見再有曱甴,係咪可以當死晒
有曱甴仔代唔代表有巢, 想知使唔使搵返個巢清屍
之前research過屋企個隻係brownbanded cockroach
鍾意乾燥, 天花板, 男成蟲識飛
入親廚房就怕頭頂有野

咁撚癲
Ching可唔可以講下成幅牆都係差佬個單case既背景
都係電話機房/山長水嶺個啲發射站？

第一差佬係唔識飛佢地只係識滑翔加叫你唔好阻佢做野加啫！基本上好難幫佢地收屍，要搞都好麻煩。有細路係有機會有家。唔出嚟都會有機會有，要再留意下

餐廳

有D住宅頂樓機房都會有呢個情況，通常係因為機房比較暖

人哋唔鍾意咪防，有冇好質疑
佢真係冇蟲，因為趕就第一隻之後係冇再有四腳蛇入屋，所以更加想保持

話說有蝨可以點搞？

同埋蟾蛇點樣入屋？蟾蛇食唔食蝨？

好奇問下

觸殺藥 上面有講下

無野食就會走，不過有D人會用老鼠板之類嘅野捉走佢地

諗起都恐怖...

咁係屋企可以點預防入屋？

努力D清垃圾

但都只係治標唔治本，最緊要係叫物管公司搵人搞搞佢。佢哋唔搞就搵過間

DE粉滅蝨o唔ok?

咁點樣令到蟾蛇入屋，同我食曬啲警察落肚？

佢地會自己搵黎食，唔駛理佢

DE有效果嘅

其實係樓主同事調咗去你屋企follow up 保證你冇晒啲蟲

我同事係呢隻

係邊度出現呢個畫面

鋪頭成日有老鼠可以點搞? 老鼠藥又放過膠又放過 都消清唔哂

鋪頭唔會清得曬，只能最大咁減低數量

再同問
而家天氣乾 涼左先唔見
一到春天 夏天
又熱又濕果時 好似核爆咁爆出嚟

有咩方法減低?捉過十幾隻過一排又有

邊區，等我哋小心啲

有無殺曱甴神器介紹一下

有貓既屋企點除蟲去蝨?

師兄有冇啲可以令曱甴唔入屋嘅好方法？倒漂白水有冇用？

比錢搵滅蟲啦床蝨好難自己斷尾

屋企成日有啲細細隻個身有一間白間嘅曱甴有冇方法可以解決

淋得好

行家留名

呢年多咗好多細細隻好淺色嘅蜘蛛仔
細隻到好近牆先留意到 雖然好似冇咩害咁 但點搞

一點絕係咪真係殺到甲由？
另外公司假天花有好多甲由長住，想用煙霧式滅蟲清，會唔會影響到釣係假天花既冷氣使用？當然係噴完幾日先開機

屋企好多德國小蠊曱甴 用過藥用過屋都斷唔到尾 求救

我間房有勁細既蟲仔
細到一粒塵咁
好鐘意爬上我d護膚品/mask (膠面)
枱面/紙上都有
抺完枱之後都仲有
點算

我都有類似情況 係小型至中型既甲由/蟲仔
好困擾⋯廚房有好多 夜晚出哂黎
屋企有寵物既滅蟲係咪要帶佢地去避一排？
唔該巴打

臨訓倒漂白水，兩三日就有效

點滅螞蟻？

大門加圍邊係咪真係可以防小強走入屋？

係咪長身同淺色少少架? 我以前屋企一到凌晨個廳同廚房有幾廿隻

櫻蚋呢種蟲算唔算好難殺？

以前搵過滅鼠公司
佢哋係用隻藥 令到啲老鼠口渴
然後去第二到搵水源
坊間好似唔多覺有呢隻藥

阿公屋企有蚤 每次去連企都已經咬到成隻腳腕腫晒
但佢死都唔肯揾滅蟲公司搞
係咪無得搞

係咪你滅左螞蟻

得萬四個月

滅蟻有咩好方法屋企冇人食甜食，除左廚房砂糖，但一年四季都好多細隻黄蟻喺房用用吓電腦都可以比D蟻咬手

lm

唔易係街買到嘅嘢喁

螞蟻冇得上市係咪因為你地滅走左？

點解你個隻啲顏色咁趣緻

木蝨點滅

用過de粉同天鹽清都覺得仲有 但搵唔到佢地 間中會有一兩隻咁

用奮鬥吶有冇用 用落去有冇咩要留意

電話面 同埋 電腦底 滑面地方 有好細粒 細到塵咁細 又識郁既蟲
試過用酒精抹 都唔死 要大力禁死佢

Google 過 有人話係蟎蟲
想問知唔知其實咩蟲
同埋應該點處你

Bio kill ?

樓豬好廢
一咪話落藥落藥
得幾個月貨仔咪出黎鳩up啦

滅蟲員工養壁虎養埋貓就一屋都係滅蟲專家

有差佬竇
但屋企有小朋友
係咪淨係得用藥呢個方法？？

點搞衣蛾

點消滅香港果d支那蝗虫

有隻叫 「一點絕」，以前睇連登其他人介紹的。
真係好work!!! 早兩年用完之後，屋企啲小強冇晒！！兩年都冇再出現！！！

係隻小強毒藥嚟，話小強食完之後，會隔一排先發揮毒性，等佢地返到個竇入面先死，到時其他小強食佢條屍，就會毒死埋全部小強

有冇滅過虎頭蜂

公司成日要滅蟲
好多蚊滋仔點搞
同上次同你地傾開, 話滅蟲後要飲牛奶解毒, 堅定流架

請唔請人？滅蟲好似好好搵

呢個真心唔清楚

你可以試吓用呋蟲胺

有蚤唔一定要搵滅蟲 掉走屋企舊嘅木家具，清空後密封間房 用去蚤煙蛋 再全屋抹乾淨 隔一排再放置新家具應該就得

唔好意思 小弟見識淺
想問咩叫差佬

屋企試過有條細既，因為係益蟲所以無理到佢
第三日見佢stay左係一個位無郁，但仲未死
第五日見佢黑哂死左，可能係無水飲

知唔知呢一隻係咩間唔中會喺床出現 半粒米咁大 唔咬人

巴打 最近呢一個月有種飛蟲成日喺我間房的牆身出現
反應好慢 攞嘢拍佢 拍唔中佢 都唔會飛走
之前屋企見到有兩隻 但我懶仁慈 唔殺生
結果1變4 4變12

佢係深啡色或者淺啡色 長條型嘅
反應好慢 經常同佢啲朋友一齊喺牆身出現
有向光性

到底係咩嚟㗎
好煩呀
佢應該都有個竇喺我屋企㗎啦
點樣趕盡佢哋
謝謝巴打

搬入去新屋，分兩次用滅蝨蛋，每次都死咗不同大細甲由，夾埋都超過10幾隻

裝咗嗰隻有啤酒酵素甲由屋，都係久唔久就有啲無啦啦響地下或者枱面見佢反肚

有冇計一炮過清晒佢哋

有

想請問呢啲對寵物食左會唔會有害. ? 唔該.

留名

要倒幾多幾密

係咪即係書蟲

廚房爐頭 牆身 成日有幾隻幾隻爬黎爬去 爬得好撚快
最近連廁所 坐廁板都有
無明顯蟻路 可以點搞？

爬牆嘅話點放

幫朋友問
佢屋企近呢兩個月有好多隱形肉眼睇唔到嘅蟲
朋友話坐得某個位置耐
對腳就會feel到俾嘢爬上嚟好似俾蟻咬咁
但無傷口無紅 只係痕
搵過滅蟲公司上嚟都搞唔掂
依家只可以每日不停拖地 但都斷唔到源頭
想知係咩問題

落板落藥

藍店

上面有講過點杜，爬文thx

幫貓點藥

岩

上面有講，爬文

滾水

係，不過要睇佢用左幾耐，越耐越大機會有抗藥性

上面有講

試用呋蟲胺

厭惡性工作兩皮都冇仲唔慘

如果你請人做，係

爬文

好少係大門入

唔算

屋企養貓
可以點安全咁清蟑螂?
唔該巴打

大多係用凝血藥

上面有講

不過搵滅蟲比較好

我都想

係，要搵下

因為屋企門同垃圾房同一條走廊

屋企有木蝨 成家被咬到傻 應該點清
利申：已經灑左de粉

肥尾

用觸殺試試

蟎蟲睇唔到架喎

你可以試吓ge

你可以咁講Ge

分享下啫

之前好似用左千幾蚊請人滅
滅完要焗 離開屋企幾個鐘
一次斷尾
但三年後 即係而家又開始有出現

最好

落得隱蔽少少

觸殺，爬文

搬佢地番上去

無 sor

有D人誤食就要

唔請

長期抽濕，保持濕度60以下，佢地就會自己消失
香港天氣係咁濕鳩，無辦法

自己諗下

似衣蟲

我屋企有期都有 不過一個冬天之後就自己冇左

飛蟻？

用藥

想問點樣滅簷蛇，十幾年前間屋就已經有

要好多先會有問題

所以盡量唔好俾佢地接近到

一個星期一次？

多數喺廁所出現, 黑色一點咁既飛蟲

樓主介唔介意我一齊覆，幫你覆咁啲？見到你好多要覆

已經好盡

通常用膠比較好

虱？

曱由呀 (唔識打)

門口角落藥，或者直接用觸殺，每個星期用一次（至少）

呋蟲胺

有冇公司介紹？上網見滅一次好似好貴 同埋有啲人又話滅蟲公司好難斷尾

返工嘅地方呢個月有隻老鼠仔唔知喺邊度潛咗入嚟，隻嘢好聰明，老鼠藥老鼠板老鼠籠全部都唔中計，又唔肯走，有冇啲咩建議可以趕走佢

咁耐唔會係公司問題

間唔中見到一隻, 屋企大唔大機會有竇?

屋企好多檐蛇點搞? 有大有細深淺色都有....

上網見人講過蝨煙彈對跳蝨有用 木蝨就無用 真嗎？

好野黎，不過如果你要清，可以試老鼠板

試觸殺藥

Ok ge

有好有唔好，睇下佢地有幾專業

最近屋企多左好多呢d, 好細隻只有一點大小正常不出是蟲，數量很多多數在地腳線

噴完biokill紫色好耐冇見到有識動既，但近地腳線日日都有十幾隻屍，清完隔日又有十幾隻屍。。，想問有冇人知咩來

老鼠米?

好多老鼠都好醒，通知都係污水口上

巴打我3個月後搬屋 有冇咩建議
利申啲床單被單會全部掉
但我啲家姐好撚多杉 驚有蝨痴左係啲杉到

咩地方？

試吓老鼠板，不過唔建議杜

好多虱都得

真心唔清楚

洗衫

住公屋有床蝨可以點自己搞？

鋪頭定期會有滅蟲人黎噴藥
但噴極都仲有係咪有心留活口等佢地繼續有工開

好難杜清

用藥（上面有講）

如果太嚴重要掉

去五金鋪買dinotefuran？ 屋企好多pc仔

屋企有貓. 驚佢會食左....
唔該巴打.

隱藏D會好

買千赤士得唔得？

觸殺（請爬文）

可以試

呢D係廁所搵到，成日都有，屬於卜泥定咩？

你老母就衣蟲

屌

可以係，唔太清楚

？？？？？？

絲打住邊種屋

聞說老鼠唔鍾意薄荷味，如果我喺返工嗰度用啲薄荷味嘅洗地水抹下，會唔會對防老鼠有幫助？

我都係用左呢隻，用完一兩日有屍
好爽

無關係

有效嘅（暫時）

個樣似飛蛾多啲 不過係手指尾咁細隻

搵司父喺冷氣機外面裝個網
我都係咁先趕走到白鴿&禽蟎

淫蟲點滅好？

唔做史x沙？ 一入行有2萬 以前睇過有個節目

史x沙重量唔重質

有睇到
只係落隱蔽啲?
我以為會有其他方法添
thank you

廁所 > 躕房 > 主人房 >廳

點會廚房會有蟻？ 好煩

我前排買左，係樂時到買，佢係代理商黎，黃店，140蚊30g，HKTV MALL個到好細枝要賣300幾，真係好好，好有用

睇置頂

屋企有好多螞蟻 可以點搞

得萬四點解要做

求其返老救都萬尾，起碼唔洗對蟲仔

我朋友話滅蟲上黎睇過唔係虱
但問間公司係咩佢又答唔出
朋友就連醫生都睇埋

多謝爸打 好人一生平安
我間房冇放乾貨，請問點解偶爾都會有一兩隻走出嚟?

巴打點睇
有次有隻係衣櫃爬出黎, 但明明無食物

間房一夏天就有好多牆蚤
捉極都有 已經間中用漂白水抹牆 但係都無用
點搞

依啲狗工去奴工供處一定有

蝗蟲

要點搞?唔該。

反而我冇見過屍 唔知死晒去邊
如果見到我諗會嚇鳩死我

想問落菜有無話邊幾隻最好

你屋企多壁虎啫係你屋企有好多蟲畀佢地食，餵到佢哋開枝散葉都食唔哂

如何滅蝗？

幫人問 如果家中超多雜物 又有蚤 De粉冇乜效用

請問唔清雜物 搵滅蟲公司係咪都冇用？

早排屋企吽哂啲白色好細粒一條條既蟲
係咪蛆蟲？懷疑狗糧吽出黎
點先唔會再有下次？

想問白蟻用咩藥蛀緊門框

同感

3個月岩岩過試用期就出黎講經

樓主 做咗幾多年？ 點解要亂咁教人合成藥 做滅蟲？ 市面上好多產品 都殺到 點解要教人合成？

利申 我係黃店滅蟲公司老闆，之前係臺大讀昆蟲系

你屋企係木地板？ 幾時發現

係

迷路走左入你間房
或者可以係跟物品入左去

有無公司資料？之前立下眼好似成6000蚊

唔同，雖然通常一潮濕就兩隻都會一齊出現

做老鼠一定要搵到源頭，鋪入面有就一定係有位入嚟。
通常如果係地鋪就大閘落唔晒地，同埋好多時啲舊裝修做得唔好，天花過牆喉位會好多窿。搵到有窿位可以用彭橡膠封，封晒就好好多。

其實係政府濕鳩唔肯發牌，等滅蟲成為一個專業，所以阿豬阿狗都掛個名就做得
呢個追朔返滅蟲業好多年歷史了，最主要就係因為政府每年招標18區滅蟲，如果呢個係一個專業行業，佢地就要比多好多錢去做

呢隻係樓主講嘅抗凝血劑。
老鼠身體不斷爆微絲血管流血同流失水份，佢哋就會口渴搵水飲。同事當佢哋缺血缺水嘅時候，就會變得神志不清，亦都係好多時新聞會影到有老鼠on99衝出餐廳樓面嚇親人嘅情況
呢隻藥同好多滅蟲公司專用嘅藥出面都唔多買到，因為要拎牌

搵滅蟲公司搞啦，床蝨真係好難自己處理到
未必係啲藥唔得，係你地唔會識做

樓主係經驗淺，但佢講嘅野好多都啱的

利申：過10年經驗

我屋企人搵
佢好似係係啲街搵 啲燈柱呀 紅綠燈 路牌有啲廣告
個人覺得一定要搵啲用熱力滅先work
or巴打你試下買部手提式燙豆 會噴蒸氣嗰啲自己滅下頂住檔先

Keep住抽濕就得，我上面有覆其他人

白蟻搵滅蟲公司啦，好多功夫，正常唔會識搞

行家唔好自爆，行頭好窄

無事嘅 ，btw師兄有冇興趣過嚟我間到做

條友做得3個月

請問巴打點解D書放得耐好似會有D蟲咬人會好痕咁?

謝謝巴打邀請先，我應該等官司完埋先再打算了，想多啲時間陪屋企人先
而家都只係靠關係靠把口接吓散job咁

書蟲唔咬人㗎，應該係你見到核突所以feel到痕
啲書放得耐，平時唔郁佢，佢緊係安心喺嗰度繁殖

唔係衣魚果種，係勁細粒到接近睇唔到果種，真係會咬人，會成手又紅腫同痕

我知啊，書入面細細粒奶白色/淺啡色嗰隻嘛
如果你紅腫同痕，應該係你接觸到佢到會敏感。之前都有見過，但唔多。
都係抽濕處理啦，保持住60以下就會自動消失了

原來如此，受教了，果 d 其實係咩蟲黎

真係叫書蟲booklice，有啲人會叫書蝨
其實四圍都有蟲卵，喺街喺屋企隨時都有，只係濕度keep得住佢地就唔活躍，孵化唔到

買咗奮鬥吶喇 想問用落去有咩要注意

咁其實係乜黎

廁所有d好細粒，一條好細條咁既蟲係咩黎應該得2mm左右，好幼，用火酒噴佢識跳識彈

之前試過用風筒最熱力吹床褥

床蝨小弟一律建議搵滅蟲公司處理
好多時唔係用咩藥咩方法嘅問題，係一般人係唔會識得去點樣去滅佢地。只要做漏一個細位都夠佢地翻生
而家有唔少黃店滅蟲公司，可以幫襯吓佢地

有次見話佢爬左上枱面個雪梨到好cute

係咪要搵有呋蟲胺既殺蟲水
就咁google好似冇特別有一隻產品係呢個名

我還要我間房都係呢隻蟲
最鍾意爬上嗰啲膠面嘅護膚品

有無人知呢隻係咩蟲
佢成條係白色 d黑點係我用火機燒佢燒燶左

咁想問下 滅蟲公司係一次搞掂？真係佢滅完就真係滅完？定都係要等一段時間先見效？

要做3至4次，大概一星期做一次。因為bedbug啲蛋生得好埋，同埋有相對抗藥性。所以計返佢地產卵同埋孵化嘅生命週期，係要做幾次先滅佢冚家。
做完一次如果係做得好，已經會好有效果，但一定就滅唔晒。

我見有分熱力同落粉 咁搵滅蟲公司邊樣好啲？本身自己都有落de粉

要睇你自己有咩考量
我做開就噴藥噴濕晒咁做，比較少有失手。有啲客怕藥會對人體有影響，就會刻意搵用蒸氣蒸梳化蒸床褥嘅公司。粉我個人就唔太建議，因為太易吹起吹到四圍係，同個殘留強過藥水，到時啲蟲死晒仲有粉喺度，你自己就晚晚索
用粉係因為粉可以輕易入到窿罅，但係如果係識做，用藥水都可以做到同樣效果的，甚至滲得更均勻。

好撚憎書塞點先可以無晒，我係書櫃放臭丸果類得唔得？
另外有種專係d牆角到行，又係好類似果重咁，佢地靠食咩為生？

蟎蟲又怕咩架，我覺得塊面成日都生蟎蟲暗瘡，見到有得買種驅蟎噴霧，果d有冇效，唔該巴打

臭丸係驅趕唔係殺，佢地會去左第二度 的起心肝抽濕啦巴打
9成嘅蟲都係行牆邊牆角，要有清楚嘅相先知你講咩蟲

又係細細粒，好似書蟲

如果係樣似書蟲，會唔會係白蟻？附近有無木結構同蟻泥嗰啲

想問埋你意見，間房有d勁細既蟲
細到一點，你唔望實都唔知佢爬
好鐘意爬上我d護膚品同mask上面
枱/紙/書都有
究竟係咩黎

請問呢種究竟係咩嚟琴日諗住行去開電視 見到有隻毛毛蟲仔釣住條絲落嚟 一望上去個櫃 見到個木相框角有一堆蟲係到 係牆仲要有兩隻唔知係咪乸嚟嘅物體...乾身癡住係牆到 似係唔識郁 事關有啲核突我加密咗張相先

就係咁 圖一就係我話似乸 癡住係舊木到影嘅 圖二係細隻個啲毛毛蟲 圖三就係琴日係牆到拎開個相框見到後面係咁嘅情況...

唔只呢個位 今日係天花板對下個木箱都見到有隻乸癡住舊木 吃飯張木枱下面又有一隻 好撚得人驚 究竟係咩嚟 上網睇話好似係飛蛾啲幼蟲但又唔肯定 我可以點做 我好驚佢spread哂我成間屋

Booklice會唔會比香味吸引
我有d護膚品/mask上面成日都見到呢d勁細隻既野
張枱噴晒biokill
過幾日支洗面奶上面又發現有個d蟲
某一支護膚品好似特別吸引個d蟲
但佢係膠面黎
其他唔多覺有

不是, 係似書入面淺啡色嗰隻, 細到睇唔到咁滯果種, 定係同一種野黎?

明白，唔該曬你
多謝你肯打咁多字去教導大家

蛾類嚟的，應該就係舞毒蛾
入左屋產卵唯有就係開啲暗角位睇，清佢啲卵同幼蟲
佢地係森林害蟲嚟，喺你屋企唔會點生存到，但可能會煩到你一陣

要睇吓係咪sure係booklice先
Booklice唔會特別比香味吸引，但因為佢地怕光，可能就會搵你枱上面啲野匿埋
你張枱附近仲有啲咩其他野喺度？

咁有機會係同一隻呀，如果多嘅話佢地係會走到出來

小事啦，最緊要幫到大家

巴打問多問
你補新藥係就咁加係舊既藥到,定會抹左舊藥先?
而家見舊個D乾乾地無再對d蟻咁有吸引力

好多野
上面係個書櫃黎，好多紙同書
枱就好多膠櫃檯入d細細件既野
同埋一支支護膚品放係度
其實我都唔知咩黎
但呢隻蟲我間房好多城方都有
好大獲，唔知邊度出黎

除左清垃圾，家居渠位倒啲稀釋左嘅威露士/滴露 有冇效預防曱甴？

你平時返屋企點清潔鞋底？

感謝巴打已經搵了滅蟲公司follow

好我盡量試吓 唔該哂ching

係啦其實就係想問到你附近有無書同紙嗰啲 咁真係有機會係書蟲啦，好似我覆樓上咁話，佢地多嘅時候係會走到出來。睇吓會唔會執吓上面，隨時一打開本書就知咩事
同埋如果真係書蟲，keep住抽濕，濕度喺60以下佢地就自己消失㗎喇

大曱甴定細曱甴？係街邊見到嗰啲？

平時唔會特別清鞋底

咁就好了，放心啦應該好快無事

公司好多甴曱，請問點樣可以阻止佢地係我個位到出現？

利申 我唔係位到食嘢，但阻止唔到其他人係佢地個位到進食

香港用水桶捉老鼠行唔行得通
Shawn Woods

無呢樣野
Rip ching

D蟲多到周圍爬，成間房都見過佢地既蹤影
連櫃檯仔入d護膚品sample佢地都爬左入去
仲諗住秋天會無晒
睇緊真黎要長開抽濕機

唔得啦，佢嗰啲好空曠嘅農田放個桶一定有料到嘅
香港啲老鼠多數喺餐廳，太多位走太多其他食物吸引，特別係天花鼠走水喉，你放死一個位好難搞。
我都有用過類似裝置，仲要pro啲嘅。捉係捉到，但一定無膠板同藥餌咁靈活同捉咁多。

佢地怕光，所以有得遮一遮嘅位都有機會見到佢地。
無計香港天氣真係太濕鳩，特別某啲區秋天都會濕到漏水
你試吓執執你上面啲野都會幫到嘅

我覺得就咁加就得 抹走舊藥（有蟻屍痴住）嘅話我驚d蟻會留咗有危險嘅信息起度 搞到下批蟻唔食

大曱甴

其實應該d紙有好多
我唔敢掂，驚揚晒d蟲出黎
搵日要掉晒d書算

所有渠口位，包括廁所同廚房，加返渠口網
再誇張啲就加埋窗網
對外門口底如果有罅，加返個門掃
大概係咁

要清啦，源頭一定要處理
俾心機

屌 唔係掛
有無得整啲乜驅蟲

唔知 好問題

樓主會唔會自己開清潔公司
其實都好大巿場
但有冇話比大公司霸曬

天然香草嗰啲可以試吓嘅，有聽過話艾草香茅薄荷薰衣草都得
不過我自己未見過呢啲對曱甴有太大用處，因為佢地主要觸覺行先

其實門檻好低，因為呢個唔係一個政府要發牌認可嘅專業，所以基本上人人都做得
好多人係會喺大公司打滾幾年，累積夠一定知識同埋一啲客源，就會離開自己開舖

屋企廁所近排keep 住有蚤蠅 (黑廁） 每日見到三四隻
殺完第二日又有， 已經keep 住清頭髮，倒通渠水， 倒滿滴露去渠口 都無改善

求教

屋企有曱甴 打算直接買隻璧虎返屋企 咁樣work唔work

買左一點絕
但無idea 佢地個基地係邊
係唔係周圍吱係啲鬼祟位？

廚房好撚多蟻
啲嘢食放一陣就成炸過嚟食
試過用gel係唔見左一排
但今日又出返哂黎
可以點搞
如果係外面爬入黎係咪冇可能清得哂

就咁好難答，因為要實地搵源頭。
廁所多數喺渠口出，所以倒通渠水落去係正路。佢地同果蠅一樣都係喺有機物到繁殖，即係平時見到濕濕地一pat野嗰啲。啲有機物有機會喺渠入面啲邊位度，就咁倒通渠水掂唔到。所以你可以拎電筒照入去渠口，睇吓有無啲潺，如果有就啱喇。市面有啲泡沫清潔劑，係噴入去等啲泡沫慢慢沿住條渠流落去咁蝕晒啲有機物，呢隻有機會比通渠水就咁過一過有效

好多德國小強
用一點絕都唔得
求方法

養嗰啲唔同屋企平時見嗰啲㗎
但壁虎的確係曱甴天敵，因為佢地係食曱甴蛋，而啲曱甴生蛋嘅位又唔係正常肉眼睇到嘅位。

係細曱甴？佢地多數喺廚房位置。
啲藥點喺啲邊位度，佢地係靠邊行，例如櫃底，爐邊。每隔一平方米點一點綠豆咁大嘅，多曱甴嘅位就點密少少 密嘅細粒，好過疏嘅大粒

如果想一次過搞掂，可以睇吓搵唔搵到入口位，有時係窗邊漏罅，或者啲玻璃膠有窿。封好就應該入唔到了。

通常係唔識點針對性用藥 你睇吓樓下我覆左另一位巴打，你試試

就係搵唔到
今朝見到條蟻路
之後落重gel+蟻粉,而家見得返幾隻
希望佢哋含家剷
煩左我成個夏天了

蜈蚣有冇咩怕？
公司好多

有個偏方係用1:49抹一次佢地會行嘅位
無咩特別跟據，但試過啲客係成功驅趕到

蜈蚣有毒。平時見到細細條嗰啲本身毒素本身末必好致命，但有啲人敏感腫脹阻止呼吸，或者遲醫引發併發症，係有機會致死。所以見到最好都係踩死。
蜈蚣鍾意陰陰濕濕嘅環境，keep住抽濕，環境整理同封好對外嘅窿窿罅罅就好

唉明明去到第三第四日已經好少
尋日見d啫喱乾哂，見d蟻都唔係好食，就剷左乾個d換個新
點知原來都仲有好多蟻出黎食，我諗數量只係少左3分1
唉過左一個禮拜啦，連呢隻都無效我唔知點先清到
唔通要噴biokill入去個窿到

比d耐性 再補d新嘅 滅蟻真係長期作戰黎 我前前後後作戰咗幾個月

漂白水？
試過,佢哋會行第二條路/過多排又出嚟
今朝發現原來佢哋唔行我落藥嗰條路又轉左路
而家落gel佢哋都唔撚食

公屋

想問下 成日有野係個頭到跳黎跳去 但睇唔到係咩
一番上床又周身跳 知唔知係咩黎

巴打 衣魚有冇得搞

咁樣樣... 真係要有相或者甚至落場睇先知咩情況
Sorry未必呢下幫到你

識跳嘅係跳蚤，又叫貓蝨狗蝨
絲打有養寵物？

抽濕，上面有講
Keep住濕度60以下佢地就生存唔到

閪工

無呀 但有養爬蟲

爬蟲又少啲聽有跳蚤
佢喺頭度跳 但有無比佢咬然後痕？

無咬呀 但日日比佢煩住訓唔到 唉 唔知點搞 可能睇醫生 定搵滅蟲

有無人可以救我 半年了....

有咩方法可以殺哂d螞蟻.宜家成日比螞蟻煩緊

我屋企係住高層 上次親眼見住一隻美洲曱甴飛入黎 想問曱甴係咪變撚左種 同埋我應該點做 一到夏天就有好多

懷疑自己俾蝨咬
屋企人見過好細點透明嘅蟲
整死佢有血
請問係未蝨?
可以點搞? 殺x死滅蝨彈有無效?

想自殺

尋晚又開始唔見哂
唔知開始毒發定又轉咗路

唔洗自殺㗎絲打
幫緊你幫緊你
你有無隻蟲嘅相影嚟睇睇？

同埋你本身都有其他煩惱？

上頁有講呀，最好係跟住佢條路搵到佢喺邊度嚟，封左窿佢

無呀 係得呢個煩惱 有時見到黑色細細粒lo

做之前係咪都唔驚蛇蟲鼠蟻

我日日訓唔到 真係就死

美國曱甴其實退化左先啱，佢地唔識飛，係有氣流佢地拍翼滑行
如果真係成日入屋都真係好唔好彩 可以裝窗網阻止佢地入嚟

真係要睇想先確定到
正常木蝨吸滿血就紅色，好少仲係透明，加上佢地其實都唔算好細點。巴打形容緊嘅似係書蟲。

蝨彈其實唔係無效，但一定根治唔到問題，因為冇氣壓嘅情況下，啲藥係入唔到啲窿窿罅罅。年中都唔少人比呢樣野fake，以為佢幫到手

你啲蟻真係好撚蠱惑

美洲唔識飛咩 大大隻個d喎 飛曱甴真係好撚恐怖

我真係唔確定係咩蟲，聽落似跳蚤，但你又無養寵物，又話佢無咬你
咁啦絲打，我教左你滅跳蚤嘅做法先啦，如果你有見到佢地，影張相我睇，我再幫你研究吓啦，好無？

跳蚤多數寄居係哺乳類動物嘅毛髮入面，一係就匿埋喺啲近寄居主嘅棉質物品位置，包括床單，地氈，衫褲之類。佢地一高溫少少就會死，所以你可以拎晒所有呢啲野用超過60度嘅熱水淥一陣。另外佢地同好多其他蟲一樣，要有一定嘅濕度先生存到，所以可以試吓間房keep住抽濕到50%以下，睇吓有無好啲。

做之前一般，而家就唔太驚，只係有時覺得場面核突

試過了 沒用
都係係我d毛髮到跳 唔知係味當我寵物

知呀街邊見到嗰啲嘛，唔叫識飛呀佢地，啲翼已經退化晒。
夏天多係因為多打風，只要氣壓一變，佢地唔舒服或者太熱，就會坑渠入面出來上高位開翼滑翔散熱。所以咁都入到你屋真係唔好彩

但正常人身上有跳蚤其實仔細少少，用熱少少嘅水洗個頭都已搞得掂... 我見過唔少客係之前比野咬到怕，成日感覺見到蟲同有野咬，但我地檢查過晒真係無發現... 絲打會唔會有咁嘅經歷？

可能係 咁應該係咩事

會唔會係睇唔到 定係有心理病

但有時搵到一半唔見左,之後就搵唔到了

就算係細到跳蚤咁，都係肉眼睇到的。如果話睇唔到嘅蟲又會跳嘅，真係無諗起邊隻。
又未必係病嘅，心理作用可能貼切少少。

上面都有提有個偏方係用1:49抹一次佢地會行嘅路，對有啲人係work

但有時聽到佢地跳既聲

但我屋企人都feel到 係見唔到

床上會咬人/過敏係咪只有床蝨可以點搞好